[
    {
        "qid":"0000002-7",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 o consumo de \u00e1lcool e os adultos mais velhos?",
        "answer":"O \u00e1lcool, tamb\u00e9m conhecido como etanol, \u00e9 um produto qu\u00edmico encontrado em bebidas como cerveja, vinho e bebidas destiladas como u\u00edsque, vodka e rum. Atrav\u00e9s de um processo chamado fermenta\u00e7\u00e3o, levedura converte os a\u00e7\u00facares naturalmente encontrados em gr\u00e3os e uvas no \u00e1lcool que est\u00e1 em cerveja e vinho. Outro processo, chamado destila\u00e7\u00e3o, concentra \u00e1lcool na bebida tornando-o mais forte, produzindo o que s\u00e3o conhecidos como esp\u00edritos destilados."
    },
    {
        "qid":"0000002-18",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 o consumo de \u00e1lcool e os adultos mais velhos?",
        "answer":"Concentra\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool no sangue (BAC) mede a porcentagem de etanol o nome qu\u00edmico para \u00e1lcool em bebidas alco\u00f3licas em sangue de pessoas. Enquanto bebe, aumenta sua concentra\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool no sangue. Quanto mais alto o BAC, mais prejudicado uma pessoa est\u00e1. Em todos os estados, \u00e9 contra a lei que as pessoas dirijam se sua concentra\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool no sangue est\u00e1 acima de 0,08. Os efeitos do aumento dos n\u00edveis de \u00e1lcool no sangue podem incluir - redu\u00e7\u00e3o das inibi\u00e7\u00f5es - fala apagada - defici\u00eancia motora - confus\u00e3o - problemas de mem\u00f3ria - problemas de concentra\u00e7\u00e3o - coma - problemas respirat\u00f3rios - morte. Inibi\u00e7\u00f5es reduzidas disfun\u00e7\u00e3o motora da fala confusa problemas de mem\u00f3ria problemas de concentra\u00e7\u00e3o problemas de coma problemas de respira\u00e7\u00e3o morte. Saiba mais sobre os riscos de overdose de \u00e1lcool."
    },
    {
        "qid":"0000002-21",
        "qtype":"symptoms",
        "question":"Quais s\u00e3o os sintomas do consumo de \u00e1lcool e dos adultos mais velhos?",
        "answer":"Nem sempre \u00e9 \u00f3bvio que algu\u00e9m bebe demais. Para adultos mais velhos, pistas de um poss\u00edvel problema de \u00e1lcool incluem perda de mem\u00f3ria, depress\u00e3o, ansiedade, mau apetite, hematomas inexplic\u00e1veis, quedas, problemas de sono, e inaten\u00e7\u00e3o \u00e0 limpeza ou apar\u00eancia. Responder \"sim\" a pelo menos uma das seguintes perguntas \u00e9 tamb\u00e9m um sinal de um poss\u00edvel problema de bebida: - As pessoas te irritaram criticando sua bebida? J\u00e1 se sentiu mal ou culpado por beber? - J\u00e1 bebeu de manh\u00e3 para manter os nervos ou se livrar de ressaca? Voc\u00ea j\u00e1 sentiu que deveria parar de beber? As pessoas te irritaram criticando sua bebida? J\u00e1 se sentiu mal ou culpado por beber? J\u00e1 bebeu logo pela manh\u00e3 para manter os nervos ou se livrar de ressaca? Se voc\u00ea respondeu sim a qualquer uma dessas perguntas, fale com seu m\u00e9dico. Tamb\u00e9m procure ajuda se achar que est\u00e1 tendo problemas relacionados com a bebida com sua sa\u00fade, relacionamentos ou trabalho."
    },
    {
        "qid":"0000002-23",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 o consumo de \u00e1lcool e os adultos mais velhos?",
        "answer":"Se uma pessoa bebe muito ou com muita frequ\u00eancia, pode desenvolver um dist\u00farbio do consumo de \u00e1lcool (AUD). Um AUD pode variar em gravidade de leve a grave. Em um extremo deste espectro, beber pode causar doen\u00e7a, depress\u00e3o, ou problemas de sono. Sintomas mais graves incluem beber mais do que pretendido ou desejo de \u00e1lcool uma vez que voc\u00ea parou de beber. AUD pode ser uma doen\u00e7a de toda a vida em que as pessoas t\u00eam uma forte necessidade de beber, n\u00e3o podem controlar sua bebida uma vez que come\u00e7am, e com o tempo precisam beber maior e maior quantidade de \u00e1lcool para ficar alto. Adultos mais velhos que desenvolvem um AUD grave se tornam fisicamente dependentes do \u00e1lcool. Quando param de beber, podem ficar nauseados, suados, tremendos e inquietos. Esses sintomas de abstin\u00eancia podem faz\u00ea-los come\u00e7ar a beber de novo para se sentir melhor, mesmo que faz\u00ea-lo pode levar a problemas f\u00edsicos ou psicol\u00f3gicos. Saiba mais sobre o dist\u00farbio do consumo de \u00e1lcool."
    },
    {
        "qid":"0000002-25",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para consumo de \u00e1lcool e adultos mais velhos?",
        "answer":"N\u00e3o h\u00e1 um tratamento certo para todos com problemas de \u00e1lcool. Em geral, muitas pessoas precisam de mais de um tipo de tratamento. Medicamentos podem ajudar pessoas com dist\u00farbio de consumo de \u00e1lcool a parar de beber. Reuni\u00e3o com um terapeuta ou conselheiro de abuso de subst\u00e2ncias ou com um grupo de apoio tamb\u00e9m pode ajudar. O apoio da fam\u00edlia e dos amigos tamb\u00e9m \u00e9 importante. Um m\u00e9dico pode ajudar uma pessoa a decidir sobre o melhor tratamento. Fazer uma mudan\u00e7a mais cedo do que tarde torna mais prov\u00e1vel que o tratamento tenha sucesso. Saiba mais sobre op\u00e7\u00f5es de tratamento para problemas com \u00e1lcool. Saiba mais sobre os tipos dispon\u00edveis de tratamento com \u00e1lcool. (Veja o v\u00eddeo para aprender mais sobre obter ajuda para o dist\u00farbio do consumo de \u00e1lcool (AUD). Para ampliar o v\u00eddeo, clique nos par\u00eanteses no canto inferior direito. Para reduzir o v\u00eddeo, pressione o bot\u00e3o Escape (Esc) no seu teclado.)"
    },
    {
        "qid":"0000002-26",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para consumo de \u00e1lcool e adultos mais velhos?",
        "answer":"Medicamentos prescritos podem ajudar pessoas com dist\u00farbio de consumo de \u00e1lcool a reduzir a bebida, evitar voltar a beber pesado e ficar s\u00f3brio. Nenhum deles funciona em cada pessoa. H\u00e1 tr\u00eas medicamentos aprovados pela Administra\u00e7\u00e3o de Alimentos e Drogas dos EUA para o tratamento do dist\u00farbio do consumo de \u00e1lcool. - Naltrexona (Depade, ReVia, Vivitrol) atua no c\u00e9rebro para reduzir o desejo de \u00e1lcool - Acamprosato (Campral) ajuda a controlar sintomas de abstin\u00eancia, como ansiedade, n\u00e1useas e suda\u00e7\u00e3o que podem levar a uma reca\u00edda de bebida - Disulfiram (Antabuse) faz uma pessoa se sentir doente ap\u00f3s beber \u00e1lcool. Naltrexona (Depade, ReVia, Vivitrol) atua no c\u00e9rebro para reduzir o desejo de \u00e1lcool Acamprosate (Campral) ajuda a controlar sintomas de abstin\u00eancia, como ansiedade, n\u00e1useas e suda\u00e7\u00e3o que podem levar a uma reca\u00edda de \u00e1lcool Disulfiram (Antabuse) faz uma pessoa se sentir doente ap\u00f3s beber \u00e1lcool."
    },
    {
        "qid":"0000002-27",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para consumo de \u00e1lcool e adultos mais velhos?",
        "answer":"Falar sobre consumo de \u00e1lcool com um profissional \u00e9 ben\u00e9fico para muitas pessoas. Aconselhar um a um ou em grupos pode ajudar a desenvolver habilidades para parar ou reduzir o consumo de \u00e1lcool, desenvolver objetivos alcan\u00e7\u00e1veis, gerenciar os desencadeadores que levam ao uso abusivo de \u00e1lcool e construir um forte sistema de apoio social que apoie h\u00e1bitos saud\u00e1veis. H\u00e1 muitos tipos de abordagem de aconselhamento. Terapia de comportamento cognitivo - Terapia de realce motivacional - Aconselhamento conjugal e familiar - breves interven\u00e7\u00f5es Terapia de comportamento cognitivo Terapia de realce motivacional Terapia de realce conjugal e familiar Breves interven\u00e7\u00f5es Saiba mais sobre cada tipo de terapia comportamental. Aconselhamento pode ser fornecido por m\u00e9dicos da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, psiquiatras, psic\u00f3logos, assistentes sociais, conselheiros em \u00e1lcool certificados. M\u00e9dicos da aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria psiquiatras psic\u00f3logos assistentes sociais certificaram conselheiros em \u00e1lcool."
    },
    {
        "qid":"0000002-29",
        "qtype":"support groups",
        "question":"Onde encontrar apoio para pessoas com consumo de \u00e1lcool e adultos mais velhos?",
        "answer":"Muitas pessoas com problemas de \u00e1lcool acham \u00fatil conversar com outros que enfrentaram problemas similares. Grupos de ajuda m\u00fatua, como programas de 12 passos de Alco\u00f3licos An\u00f4nimos, ajudam as pessoas a se recuperar do dist\u00farbio do consumo de \u00e1lcool. As reuni\u00f5es do AA est\u00e3o abertas a qualquer um que queira parar de beber. Assistir a grupos de ajuda m\u00fatua \u00e9 ben\u00e9fico para muitas pessoas que querem parar de beber. Muitas pessoas continuam a ir para grupos de apoio/ajuda m\u00fatua mesmo ap\u00f3s o tratamento m\u00e9dico para seus problemas de \u00e1lcool terminar. H\u00e1 outros grupos de ajuda m\u00fatua dispon\u00edveis, como Smart Recovery, Life Ring e Gerenciamento de Modera\u00e7\u00e3o. Saiba mais sobre os tipos de tratamento dispon\u00edveis para problemas com \u00e1lcool."
    },
    {
        "qid":"0000002-30",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 o consumo de \u00e1lcool e os adultos mais velhos?",
        "answer":"Algumas pessoas com um dist\u00farbio de consumo de \u00e1lcool s\u00e3o tratadas em um centro, como um hospital, um centro de sa\u00fade mental, ou uma cl\u00ednica de abuso de subst\u00e2ncias. O tratamento pode durar v\u00e1rias semanas. Esse tipo de tratamento normalmente envolve desintoxica\u00e7\u00e3o (quando uma pessoa \u00e9 desmamada do \u00e1lcool), rem\u00e9dio e aconselhamento. Saiba mais sobre as configura\u00e7\u00f5es de tratamento para problemas com \u00e1lcool. Use o localizador de servi\u00e7os de tratamento de sa\u00fade comportamental para encontrar um centro de tratamento."
    },
    {
        "qid":"0000002-31",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para consumo de \u00e1lcool e adultos mais velhos?",
        "answer":"A maioria das pessoas com problemas com \u00e1lcool pode ser tratada com sucesso. Pessoas com um dist\u00farbio de consumo de \u00e1lcool e aqueles que abusam de \u00e1lcool e n\u00e3o podem ficar dentro de limites de bebida saud\u00e1vel devem parar de beber completamente. Outros podem cortar at\u00e9 que a bebida esteja sob controle. Mudar h\u00e1bitos de beber n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil. Muitas vezes \u00e9 preciso mais do que um tentar ter sucesso. Mas as pessoas n\u00e3o precisam ir sozinhas. H\u00e1 muitas fontes de ajuda. (Veja o v\u00eddeo para aprender mais sobre obter ajuda para o dist\u00farbio do consumo de \u00e1lcool (AUD). Para ampliar o v\u00eddeo, clique nos par\u00eanteses no canto inferior direito. Para reduzir o v\u00eddeo, pressione o bot\u00e3o Escape (Esc) no seu teclado.) Um m\u00e9dico pode ajudar a decidir o melhor tratamento para pessoas com problemas de \u00e1lcool. Muitas pessoas precisam de mais de um tipo de tratamento. Medicamentos podem ajudar pessoas com um dist\u00farbio de consumo de \u00e1lcool a parar de beber. Reuni\u00e3o com um terapeuta ou conselheiro de abuso de subst\u00e2ncias ou com um grupo de apoio tamb\u00e9m pode ajudar. O apoio da fam\u00edlia e dos amigos tamb\u00e9m \u00e9 importante. Fazer uma mudan\u00e7a mais cedo do que tarde torna mais prov\u00e1vel que o tratamento tenha sucesso. Quando o tratamento \u00e9 bem sucedido, as pessoas t\u00eam per\u00edodos mais e mais longos sem beber \u00e1lcool. Finalmente, eles s\u00e3o capazes de parar de beber ou se apegar aos limites de bebida saud\u00e1vel. Mas o tratamento nem sempre funciona. Recidiva \u00e9 comum entre pessoas que superam problemas de \u00e1lcool. Pessoas com problemas de bebida s\u00e3o mais propensas a reca\u00eddas durante per\u00edodos de estresse ou quando expostas a pessoas ou lugares associados com a bebida passada. Saiba mais sobre o processo de tratamento para o dist\u00farbio do consumo de \u00e1lcool."
    },
    {
        "qid":"0000002-33",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para consumo de \u00e1lcool e adultos mais velhos?",
        "answer":"Pessoas mais velhas com problemas de \u00e1lcool respondem ao tratamento, bem como pessoas mais jovens. Alguns estudos sugerem que adultos mais velhos fazem melhor quando s\u00e3o tratados com outras pessoas da mesma idade em vez de misturados com adultos mais jovens. Algumas comunidades t\u00eam programas de tratamento e grupos de apoio especificamente para idosos."
    }
]